{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024057",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "지보면"
    },
    "text": "知保面 (지보면)\\n\n慶尚北道 > 醴泉郡\\n\n慶尚北道醴泉郡の南部にある面だ。 面中央部には羅浮山がそびえており、丘陵性山地で構成されている。 北部には内城川が、南部には洛東江が面界に沿って流れ、西で出会う。 内城川沿岸には小規模の耕地がある。 朝鮮時代には龍宮面内海面に該当する地域であり、1914年に内上面、新上面、旧邑面、比安郡県内面が合わさって知保面になった。 至宝駅から地名が由来した。 現在、面は小化里を含め15の法定理を管轄している。 芝堀は芝宝駅があった村であり、馬田里は芝宝駅に付いている畑があり、馬威田または馬威田と呼ばれたが、現在の名前に直したという。 大竹里は「茂った竹」から、岩川里は「河川の広い岩」から、馬山里は「村の末山」からそれぞれ地名が由来したと伝えられている。",
    "QA": [
        {
            "question": "知保面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "知保面は慶尚北道醴泉郡の南部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "知保面の中央部には何がそびえていますか？",
            "answer": "知保面の中央部には羅浮山がそびえています。"
        },
        {
            "question": "知保面の地形はどのように構成されていますか？",
            "answer": "知保面は丘陵性山地で構成されています。"
        },
        {
            "question": "知保面の北部には何が流れていますか？",
            "answer": "知保面の北部には内城川が流れています。"
        },
        {
            "question": "知保面の南部には何が流れていますか？",
            "answer": "知保面の南部には洛東江が流れています。"
        },
        {
            "question": "知保面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "知保面の名前は至宝駅から由来しています。"
        },
        {
            "question": "知保面は何の法定理を管轄していますか？",
            "answer": "知保面は15の法定理を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "芝堀とはどのような村ですか？",
            "answer": "芝堀は芝宝駅があった村です。"
        },
        {
            "question": "大竹里の地名は何から由来していますか？",
            "answer": "大竹里の地名は「茂った竹」から由来しています。"
        },
        {
            "question": "岩川里の地名は何から由来していますか？",
            "answer": "岩川里の地名は「河川の広い岩」から由来しています。"
        },
        {
            "question": "馬山里の地名は何から由来していますか？",
            "answer": "馬山里の地名は「村の末山」から由来しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 256,
        "QA": 312
    }
}